鄭松泰再談基本法：由北京解決，政治死胡同輪不到我去考慮

[i]鄭松泰議員：今次的施政報告，在政治上是香港自 1997 年以來，到即將來臨的 2022 年，主權移交 25 年的施政報告。這份施政報告標誌着香港特別行政區、香港的"一國兩制"走了一半。換句話說，50 年不變走到 2021 年、2022 年這個關口，餘下的一半能否走下去呢？所以，第一，我們要清晰眼前的困局，就是政治上的死胡同。香港的政制走到今天，《基本法》附件三說，香港在 2016 年、2017 年之後，會循序漸進邁向甚麼甚麼。

今時今日，向香港市民說這番話，大家似乎會覺得太荒誕。當然，這份施政報告是不會觸碰到這個政治上的死胡同，因為它已說明它的定位是，政治的事，我們放在一旁，先"搞掂"民生。事實是不是這樣呢？從政策的細節而言，它不是。這個政治死局，說到底就是，究竟我們是否還有 25 年時間，最低限度讓香港人可以在這片土地上安身立命，所謂的"居安思危"？這個政治死胡同輪不到我這個階級的人去考慮。由始至終，香港的問題是由北京解決的問題。

我現在具體談及施政報告的內容，正如我剛才所說，政治上政府的大部分動作是不應該做的。如果此刻香港政府還有政治人才的話，當"一國兩制"被世界宣告"破產"的時間，假設這是一個品牌，政府作為擁有最多資源的一方，它應該如何說服香港人這個品牌未死呢？也就是說，有少許政治智慧的政府今年無論如何也應該想出一些點子，重建一個新平衡。

我以下的發言就像是建制派所說的。大灣區的規劃、深圳 70 年的重新定位，香港要作為輔助的角色，會否有 reposition 的理論呢？過去的 25 年，"一國兩制"在中英夾縫之間，香港能夠如魚得水。今天香港面對國際制裁，香港品牌墮落，以及本地商業或營商空間萎縮，假設香港仍有政治人才的話，他們便應提出建議。令人嘆息的是，建制派作為代議士，他們當然有份，他們竟然無話可說，要找"紫荊黨"出來說"一國兩制"在 2047 年後再延長 50 年。

所以，在這段期間，我完全不理解政府在做些甚麼。防疫工作上，政府向食肆發放金錢，它們並非不需要，是有需要的，但應該多派一份，放在文化、藝術、教育、運動和音樂等範疇，這些部分是香港人......用一個很坎坷的角度看，這些便是我們的非物質遺產，我們這副身軀是物質遺產，而那些便是非物質遺產。政府以前硬要給它一個新 brand，把它 repackage，所以在 1997 年前便順利過渡了。可是，這一刻我們還有 25 年，而今次施政報告卻甚麼也沒有，但我理解，因為這是一個弱勢無為的政府，處於真空的管治狀態。可是，事實上，特區政府是否真的沒有人才呢？若然是這樣，我唯有認為這是香港的不幸。[/i]

又搬龍門

鄭松泰：麥理浩施政只做了兩件事，便是教育和房屋，以及康文發展。

鄭松泰on9？唔敢用Zoom開會但又用安心出行？

鄭松泰憂慮《国安法》下法官判決會被視為違反誓言

鄭松泰憂慮《国安法》下終審法院判決亦可被推翻

鄭松泰談国歌法：我曾在北京生活5年，博士學位在北大取得，論黨的語言比謝偉俊更熟悉

鄭松泰：因為我的手沒有消毒，然後把國旗倒轉，這便屬玷污。

鄭松泰：其實我是一名本土自由派

鄭松泰：希望大家不要將我標籤為建制派，要講道理OK？

鄭松泰：我一點也不喜歡政治

鄭松泰談產假延長：我害怕回家被妻子責問，所以我不會投反對票，妥協投棄權票。

鄭松泰不點名針對區議員躲在天橋協助警察捉拿非法賽車

白抖人工
熱狗子民青山派復康會班傻閪不願面對

鄭松泰又笠：立法會若用Zoom會借用助理電腦

泰：順從政府

佢條命香啲咩
個傻閪助理成個人形condom咁4圍走
醜唔醜死人

唔係話要永瀆基本法咩
成本書塞返入屎眼？

瘟疫政治

岩岩放監
全民制憲制左未

希望波台熱狗入嚟回應下

國安法之後個視野仲衰過區佬

十萬已收 理撚得你

陪審團仲會唔會考慮

下？？？永瀆基本法達成實然自治，貨真價實既港獨呢？？？？

黃藍是政見,賣港是良知

王姑娘剩係識量血壓

泰博做得立法會議員係中央政府確認愛國愛港人士

成篇野都唔知講乜

Sky croc 入咗嚟未？

未

去打針啦 hi